譚惠珠：若因違國安法喪失議員資格 終身剝奪參選資格

你d的士牌睇黎都終身被制裁勒

基本法委員會副主任譚惠珠表示，人大常委會今次通過有關香港特別行政區立法會議員資格問題的決定，不代表香港立法會不能容納反對派，也不是針對拉布的行為，而是不希望看到有香港的議員，到外國游說制裁香港或內地和香港的官員，認為這種行為並不符合作為香港議員的操守。

譚惠珠出席本台節目《千禧年代》，被問到涉事者日後不再到外國游說，將來再參選是否都會被視作為不符合資格。譚惠珠表示，如果有關的行為屬「離譜」，即使暫停兩年不去外國游說，但可能將來也會再到外國游說，要求制裁中國和香港，亦不能接受。

譚惠珠表示，出席人大常委會會議時，曾就被裁定違反誓言者是否終身被剝奪參選資格一事查詢，有關方面未有具體回應，但按她的理解，如果因違反國安法而喪失資格，是會被終身剝奪參選資格。譚惠珠表示，到美國游說會損害香港利益，但程度未至於危害國家安全。至於曾到外國游說，會否成為選舉主任裁定不符合參選資格的理據，譚惠珠重申，香港的立法會議員到外國游說制裁香港，並不符合誓言的要求。

剝奪政治權利終身